<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<NodeInterface
  id="hyper_analyzer" 
	NodeType="text/html" 
	ModelLayout="ContentPage">
	<NodeContent>
		<![CDATA[
            <style>
              p{
                font-family: Roboto;
              }
            </style>
            <div class="container">
              <h1 class="text-center m-5 fs-2">Hyper Analyzer</h1>
              <p class="text-justify fs-6">
                Suponha que um conjunto de dados seja composto por três colunas, duas delas
                “agrupáveis” (ou seja, uma coluna em que GROUP BY é aplicável) e uma “agregável” (ou
                seja, usada em funções SUM, COUNT, AVG na SELECT de uma cláusula SQL). Este conjunto
                de dados seria explorado como o cubo 3D na figura 3.5(b). Em contraste, a visualização
                OLAP tradicional trata esses conjuntos de dados como cubos desdobrados, conforme
                mostrado na figura 3.5(a), ou seja, entendimento prejudicado pela perda de relações
                espaciais. Adicionar colunas “agrupáveis” e “agregáveis” ao conjunto de dados se
                transforma em um conjunto de dados multidimensional. Eles se comportam como
                tesseratos desdobrados (figura 3.5(c)) quando os utilizadores analisam cada conjunto de
                dados em sequência. Em contraste, combinar o conjunto de dados para visualizações
                simultâneas mapeia para a figura 3.5(d). 
              </p>
                <div class="row row-cols-4 gap-1 align-items-center">
                    <div class="card border-0 align-items-center" style="width: 18rem;">
                      <img src="/images/hyper_analyzer/3.5a.png" class="img-fluid" alt="...">
                      <div class="card-body">
                        <p class="card-text">Figura 3.5(a)</p>
                      </div>
                  </div>
                    <div class="card border-0 align-items-center" style="width: 18rem;">
                      <img src="/images/hyper_analyzer/3.5b.png" class="img-fluid" alt="...">
                      <div class="card-body">
                        <p class="card-text">Figura 3.5(b)</p>
                      </div>
                  </div>
                    <div class="card border-0 align-items-center" style="width: 18rem;">
                      <img src="/images/hyper_analyzer/3.5c.png" class="img-fluid " alt="...">
                      <div class="card-body align-items-center">
                        <p class="card-text">Figura 3.5(c)</p>
                      </div>
                  </div>
                    <div class="card border-0 align-items-center" style="width: 18rem;">
                      <img src="/images/hyper_analyzer/3.5d.png" class="img-fluid" alt="...">
                      <div class="card-body">
                        <p class="card-text">Figura 3.5(d)</p>
                      </div>
                  </div>
                
                </div>
                <div class="row align-items-start mt-5">
                  <div class="col-md-12 col-xl-6">
                      <p class="text-justify fs-6">
                      O HyperAnalyzer lida com essas questões oferecendo formas complementares de
                      visualização das informações, integrando propostas de interação e o mantra de
                      Shneiderman para permitir que o utilizador escolha a estratégia de visualização que melhor
                      se adapta às suas necessidades. Primeiro, o utilizador prepara os dados delimitando o
                      número de colunas, transpondo, adicionando cálculos personalizados, gerando gráficos e
                      criando novas faces com esses dados transformados. Em seguida, o utilizador faria uma
                      sequência (por exemplo, para uma apresentação de slides), compararia lado a lado, usaria
                      a técnica de “depth and surface” e assim por diante.
                      A Figura 3.16 mostra um conjunto de dados de 3 colunas na visualização padrão inicial: (a)
                      contém uma tabela de resumo e um gráfico de pizza gerados por rótulo de coluna e total
                      da coluna; (b) uma tabela de resumo e gráfico de barras gerado por rótulo de linha e total
                      de linha; (c) a tabela inteira dividida em duas faces.
                  </p></div>
                  <div class="col-md-12 col-xl-6 ">
                    <img src="/images/hyper_analyzer/3.16.jpg" alt="" class="img-fluid" text-center"/>
                  </div>
                </div>
                <div class="row align-items-start mt-5">
                  <div class="col-md-12 col-xl-6">
                      <p class="text-justify fs-6">
                      Conforme mostrado na figura 3.17, o relatório de cubo dividido colocado em uma
                      visualização lado a lado destaca “colunas externas”. Assim, as colunas externas geram o
                      gráfico de pizza na figura 3.16(a). Aplicando os mesmos critérios para linhas, temos o
                      gráfico de barras da figura 3.16(b). Portanto, as linhas e colunas externas são a “Visão
                      Geral” e devem aparecer primeiro. 
                  </p></div>
                  <div class="col-md-12 col-xl-6">
                    <img src="/images/hyper_analyzer/3.17.jpg" alt="" class="img-fluid text-center"/>
                  </div>
                </div>
                <div class="col-12 mt-5">
                      <p class="text-justify fs-6">
                      A escolha de um gráfico de pizza para colunas e um gráfico de barras para linhas foi apenas
                      uma preferência pessoal. O gráfico de pizza destaca a participação de cada coluna no
                      resultado, ou seja, trata as colunas como categorias. No entanto, os dados de linha são
                      temporais e o gráfico de barras ilustra como os números mudam ao longo do tempo. No
                      entanto, alguém pode considerar o oposto como uma abordagem melhor: um gráfico de
                      pizza para indicar o progresso ao longo do tempo e um gráfico de barras para comparar a
                      participação nas categorias. Caso contrário, usar o mesmo tipo de gráfico facilita a
                      comparação de dados de linha e coluna. Todos esses cenários são facilmente alcançados
                      substituindo o conteúdo das faces ou criando faces.
                      A partir dos insights fornecidos pelas faces de visão geral, é possível gerar visualizações
                      segmentadas como “zoom and filter”. Por exemplo, na figura 3.18, (a) mostra uma revisão
                      trimestral (linhas), enquanto (b) mostra três categorias selecionadas. Os cálculos são feitos
                      apenas para o conjunto de dados selecionado.
                  </p>
                </div>
                <div class="col-12">
                  <img src="/images/hyper_analyzer/3.18.jpg" alt="" class="img-fluid text-center"/>
                  <div class="d-flex justify-content-evenly">
                    <p class="fs-6 text-muted">
                      (a) Filtro por revisão trimestral 
                    </p>
                    <p class="fs-6 text-muted">
                      (b) Filtro por categoria.
                    </p>
                  </div>
                </div>
            </div>
          ]]>
	</NodeContent>
</NodeInterface>